一早已經有消息知道林鄭700票以上

[url]
[/url]
眾觀
葉劉特首夢完 曾俊華抹黑開始
撰文: 楊健興 | 發佈日期: 01.03.17 | 最後更新: | 2017-03-01 19:28:01

葉劉淑儀和競選團隊非常自豪戰到最後一兵一卒。何君健攝
特首選舉提名戰今日結束，1,194名選委中，有約269人沒提名任何人，4名主要參選人中，林鄭月娥、胡國興和曾俊華入閘，葉劉淑儀繼2012年再次黯然出局；數字上，建制選委有足夠票圓葉劉「參選特首夢」，但在北京龐大壓力下，未能做到剛出獄的劉夢熊對泛民的稱許──「有情有義」。葉劉多年來向傳統親中、建制和中聯辦靠攏， 艱苦經營，最後無緣參選，相信百般滋味在心頭，269名選委沒提名的票，變成是「蛋家雞見水」，她在記者會上承認，自己不可能取得到未提名的選委票；原因很清楚，中央已發出指令，林鄭是中央「唯一支持」的候選人，策略上可調低「高提名」，扣起部分提名票， 但「高票」當選目標不容有失，不能談情，毋須講道義， 必須封殺葉劉入閘，提早「完」她的特首夢，盡量減少變數，令林鄭 3月26日在第一輪投票時勝出。

葉劉沒公佈她取得的提名票實數，但相信少於100， 可能只有幾十票，相信大部分最終會投林鄭； 林鄭提名票最新數字是572，沒提名的260多票中， 包括工聯會、區議員、中資企業、文化出版界，都是北京可操控的界別，幾乎可肯定是林鄭囊中物。有熟悉2012 特首選舉人士透露，當年1,200選委中，口頭應承投梁振英的約 810多票，最後120「走票」，梁振英以689票當選， 他分析今年仍會有「走票」情況，但現階段分析，林鄭應能以700 票以上勝出，有接近內地官員人士形容，她當選已沒有「懸念」。

林鄭在選委提名戰呈現強勢，在民意戰場上卻仍然失利，她在不少民調的支持度仍落後曾俊華， 她在訪問中解釋民望弱勢是因為北京支持，但諷刺的是，沒有中央的支持、背後遊說，她不容易取得建制大多數支持。有建制中人指，林鄭在一個閉門會議上聲稱，每一票都是自己努力而取得的，有建制人士說她「自視過高」、「剛愎自用」，不少人對她頗有意見， 亦對她民望能否超越曾俊華並不看好。

中央先送走葉劉，已提早開展的下階段策略是加大批曾俊華力度。上周，中聯辦主任張曉明不點名批評有參選人立場搖擺，明顯是針對曾俊華調整政改人大「831」立場；《大公報》 周一的社評也不開名指有參選人「為了謀求一紙提名而不惜左搖右擺 、自我否定，那麼，即使一百五十張提名票到手了，又能夠得到市民的尊重、得到中央的信任嗎」？《大公報》說答案只能是一個「否」字。

《大公報》今天登載周融以《香港G報》總裁身份發表的評論，他指外部勢力意圖在香港推動「顏色革命」，「佔中」一事令人醒覺，市民要問，「究竟在背後慫恿及支持曾俊華出選的人是為自家利益，還是有其他理由，為何和「顏色革命」推動者一鼻孔出氣」？基本法委員會委員劉廼強昨日亦在報章專欄內提出，曾俊華和胡國興獲反對派精準協調下得到足夠提名票，「反映一股強大外力干預特首選舉，不能坐視」。

親中人士發動向曾俊華潑污水、扣「外部勢力」帽子，目的是「 妖魔化」，希望拉低他的民望，亦要將選戰界定為敵我矛盾、建制泛民對決，支持他等同支持「外部勢力結合泛民在背後」的「 顏色革命」，以此來箍票、防止以暗票進行的投票時，出現大量「走票」，令林鄭未能勝出。

葉劉表示已「戰至一兵一卒」，未能入閘「非戰之罪」， 她總結選舉路程時，羅列大量亮麗數字，包括與選委137場會面、 分3部份發表、總共超過3.1萬字的中文版政綱， 卻未能取得能令「芝麻開門」的150提名票神奇數字，她不願親口說出實際取得提名票的傷感數字；葉劉在「敗選」記者會上表現比預計平靜，或許是她慶幸未被「妖魔化」、被打成「挑戰中央」的敵 人，畢竟選舉已開始變得骯臟、醜陋，提早出局，可免沾上污水。

好撚黑暗